\subsection{1. Trigeris}

    Daudzām tabulām ir lauks "date\_updated", kuru izmaina, kad tabulā tiek kaut kas izmainīts. Orģinālajā
    sistēmā tika definēts viens skats priekš \ref{tab:res}~tabulas, kas izmaina kāda noteikta ieraksta vērtības,
    tapēc darba autors izveidoja trigeri, kas no jauna atsvaidzina atribūta "date\_updated" vērtību šajā tabulā.

\begin{verbatim}
CREATE OR REPLACE FUNCTION public.update_date()
RETURNS trigger
LANGUAGE plpgsql
AS $function$
    BEGIN
        UPDATE questions_results qr
            SET date_updated = CURRENT_TIMESTAMP
        WHERE qr.id = new.id;

        RETURN new;
    END;
$function$;
\end{verbatim}

    Tā kā trigeris var izsaukt sevi vēlreiz pēc datu izmaiņas izveidojot bezgalīgu rekursiju, bija nepieciešams
    nodefinēt pēc kuru atribūtu izmaiņas trigeris tiek izsaukts.

    Trigera definēšana:

\begin{verbatim}
CREATE TRIGGER  update_date_updated
    AFTER UPDATE
        OF calculated_time,
        desired_only_free,
        desired_max_cost,
        location,
        age,
        current_school,
        grade,
        is_satisfied,
        suggestions,
        profile_id
    ON questions_results
    FOR EACH ROW
        EXECUTE PROCEDURE update_date();
\end{verbatim}
